［認真討論］30歲前應否結婚生仔

是咁的 首先交代下背景

今年我同女友一樣28歲 感情穩定拍左十年拖 中學識 認定對方為終生伴侶
好好彩經濟冇乜 屋企唔等我地開飯 兩個人加埋搵4萬幾左右 4/50萬儲蓄左右
間中去下旅行 享受下二人世界
如果結左婚 可以同我父母一齊住 屋企人都唔反對 有足夠空間 相處唔錯
結婚有共識唔駛大搞 搞唔搞都仲考慮緊 因為大家都覺得好麻煩 係唔知點過父母個關

但我地兩個都唔想咁快結婚住 亦唔想咁快做人父母 我自問未玩夠 意思係未想放棄自己既人生比哂個小朋友 並唔係玩女人
而且我想比最好兩母子先結婚生仔 例如可以供個仔去國際學校讀 另一半可以隨時裸辭等等

但我知道生理上女人過左30歲生仔會高風險出現並發症 所以佢想30歲前生仔
如果係你地會點揀

係女朋友29歲前求婚中出做爸爸
自己準備好先算 (最遲等到40歲)

利申唔領養唔代母唔雪卵等等

其實你都講咗自己想點
其實最好係同你女友傾個共識
不過女仔30前生仔好似真係好d

例如可以供個仔去國際學校讀 另一半可以隨時裸辭等等

距離好遠喎，唔好生啦

根據依家條路 40歲前應該做到

生左仔都有信心做到咪得

40先生
萬一有唐氏
讀國際學校筆錢可以用黎請看護

邊有女人肯40歲生

乜女人咁鬼麻煩

認真 有仔趁嫩生
過咗30唔到你話生就生

麻乜鬼煩？
講緊生仔咁大事 諗清楚好合理

就算幾多歲都唔應該生

女人有年齡限制 男人冇

香港唔適合生仔，完

咁都要顧及另一半年齡 冇辦法

你可以遲啲生，不過女人既卵子質素會隨住年齡下降
生理上係咁都無辦法

條女40歲
你話想生就有得生咩

要生移咗民先

喺香港生仔根本唔會有好嘅未來

仲要你同你女朋友咁嘅收入

28 先 4 萬幾 即係連專業人士都唔算

老老實實 你覺得自己俾到 d 咩成長空間個細路

5年內結婚 你地要好好偈下 女人30歲已經心急/down grade
最好你地其中一個月入起碼過30K先好結
因為是但一個唔好彩失業 另一個好大壓力 冇野係完美ge
樓主應該要繼續努力 男人廿中至30歲係決定之後人工同職位

你覺得真係可以等到30歲後？
講真28已經開始急
佢身邊應該好多朋友結婚生仔，會有壓力
你仲要拖多人幾年，係幾殘忍，到時要做高齡產婦
而且幾年後你確定比到人好生活？
你未玩夠就同佢講清楚啦

結左婚同父母住？ 我有冇睇錯

慳返萬幾兩萬喎 到時唔夾既先再搬囉

結婚 - 睇閣下既情況，我會唔結慳返筆

生仔 - 想生就生唔洗理人，如想生，應較結婚優先

同屋企住既話，間屋大唔大先
有b會多好多無謂野
仲未計精神心機，同屋企人住佢地又接唔接受到

兩人夾埋先搵4萬幾⋯但40歲前有能力供佢讀國際學校？你做生意？定係必定有得升職/升point，政府工？

Btw 40歲生會太老，就算唔考慮女性情況，你個仔/女20歲時你地兩個都60，要佢地照顧你？定請工人

國際學校個筆直冇你諗咁細
講緊一年十幾萬學費之餘
仲有canteen都成千個月、每個學期全班去trip at least收一萬、d無聊課外活動at least 三千一個course
裡面大把有錢仔
先唔論洗費可能皮五一個月未計債券，個仔入到發現個個都住半山，其實你辛苦之餘佢都好辛苦

你有plan結婚唔大搞，最好同四大長老講下。

有d嘢唔到你決定我以前都好似你咁細搞，一傾俾人屌到化，貼錢俾你都要搞個種。

有冇諗過女人40歲先生會幾危險

但你地仲話生小朋友 一個屋企放5個人
婆媳糾紛成日都見 有左仲容易嘈交呀

生仔前你都要諗下個生活環境先啦

係你諗你d咁幻想既計劃時
不如審視下自己常識先

我見有人計過供到大學 成二百幾萬埋單
可能到時求其踢佢入啲官立學校 最多大學出國讀

貼錢都搞真心膠 同場到賀有幾多係真心 諗起都覺得戇鳩

就係有先開post

國際學校由國際幼稚園做起
講緊成萬五蚊一個月未計興趣班/比賽
仲要講住址優勢
你本身住乜區？

計埋租/供樓
講緊係10年後
你要搵而加人地既六萬至八萬先叫岩岩好

結婚係要搵一個適合0既伴侶, 結完之後, 件事就唔浪漫

總結完：樓主想遲d生，但驚女仔太遲生有風險。

我地唔係醫生比唔到專業意見你，不過我家姐33歲先生小朋友，一樣健健康康，我覺得睇個人體質，本身身體健健康康，有做少少運動，31,32,33歲生都無咩問題。

去到35以上就真係遲啦。

長輩諗法不能理解，所以先叫你商量下，尤其女家個邊。

真係過來人經驗。

當你唔係公民，大學去London都30萬一年
你唔係話有幾多月月清，你仲要儲錢

想遲生但唔雪卵係咪憨鳩

過來人
我一直係到等ready個日，但根本唔會有呢一日
計劃跟不上變化
乜野俾最好既老婆仔女係廢話，男人事業頂峰已經40啦，更何況真係頂峰時你更加唔會想分心生仔照顧人

結果我選擇咪咪頂硬上，30歲結婚，岩岩過左32生日，個仔6月出世。
so far so good
之後既野，見招拆招架姐
我又唔信個仔無得讀國際學校會死

呢個世界有通漲
到供嗰陣一定唔止呢個數

可能我地做左成老豆老母都會變成咁

其實真，如果我嫁女，應該都會迫男家大搞。

所以無ready架，岩就結，d嘢黎到再拆啦。

眼見人啲國際學校真係另一個層次 向上爬最好機會 但負擔唔起就由佢 幫佢搵啲私補算

負皮

利申絲打

好似38歲係hard limit, 對BB同媽咪都係十分之唔好

向上爬咁攰，我爬就得了，個仔可以自己選擇爬不爬

啱, 有咩理由咩都寄望個仔做
你責任只係畀對佢做好嘅野佢, 佢做唔做/做唔做到都唔可以怪佢
仔女意願最重要

28歲兩個加埋先搵4萬 仲話要讀國際學校 是旦掉佢去屋村學校讀算啦

結婚又唔代表要立刻生仔 如果認定左咪結左婚先
問下四大長老意見 再傾個大家都妥協嘅結婚模式
二人世間一排再中出 有時唔係想生仔就立刻有
到時如果有咩事都有時間去調理 如果真係要生 35歲都算死線 因為35歲後卵子質量會下降三成

我地就要爬 但從小係上流環境生活 其實好輕鬆 淨係唔駛讀大陸啲洗腦教育同唔駛考DSE都贏左一半